export const Questions = [
  {
    question: "Эрдэнэ зуу хийд хаана байрладаг вэ?",
    answers: ["Хархорин", "Бат-Өлзий", "Хужирт", "Шанх"],
    key: "ans-a",
  },
  {
    question: "Өвөрхангай аймгийн төв аль нь вэ?",
    answers: ["Бат-Өлзий", "Хархорин", "Арвайхээр", "Уянга"],
    key: "ans-c",
  },
  {
    question: "Чингис хааны жинхэнэ нэр хэн бэ?",
    answers: ["Өгэдэй", "Жамуха", "Хубилай", "Тэмүжин"],
    key: "ans-d",
  },
  {
    question: "Чингис хаан ямар жилтэй вэ?",
    answers: ["Хонь", "Луу", "Морь", "Бар"],
    key: "ans-c",
  },
  {
    question: "Монгол улс нийт хэдэн аймаг хэдэн сумтай вэ?",
    answers: [
      "22 аймаг, 330 сум",
      "21 аймаг, 330 сум",
      "21 аймаг, 331 сум",
      "22 аймаг, 331 сум",
    ],
    key: "ans-b",
  },
  {
    question: "Цэнхэр болон Шар өнгийг хооронд нь холивол ямар өнгө үүсэх вэ?",
    answers: ["Улбар шар", "Ногоон", "Саарал", "Улаан"],
    key: "ans-b",
  },
  {
    question: "Шагайн дөрвөн бэрхэд багтдаггүй нь аль нь вэ?",
    answers: ["Хонь", "Тэмээ", "Ямаа", "Үхэр"],
    key: "ans-d",
  },
  {
    question: "Гурван настай морийг юу гэдэг вэ?",
    answers: ["Соёолон", "Даага", "Шүдлэн", "Хязаалан"],
    key: "ans-c",
  },
  {
    question: "Эрхий мэргэн үлгэрт хэдэн нар байдаг вэ?",
    answers: ["1", "8", "7", "9"],
    key: "ans-c",
  },
  {
    question: "Шилийг юугаар хийдэг вэ?",
    answers: ["Мод", "Элс", "Шороо", "Tөмөр"],
    key: "ans-b",
  },
];
